[純討論]其實TSA有咩問題...點解要反

好奇想問

利申：5毛正仆街

推

一路都唔知

本身加個TEST無所謂

但係問題係EDB話個TEST純粹囉數據
實際會用黎排RANKING (好似係)

咁D學校為左自己RANKING高D
就迫D學生操
D家長見到係考試, 又迫學生操
變左學生好辛苦

但其實同學能測驗無咩分別
我地果代都辛苦架

正常TSA 應該係考學生能力，應該係唔操練情況下測試。但係之前有學校因爲TSA 分數低俾教育局話，所以之後佢地要迫學生操TSA。學生平時夠辛苦，所以唔應該要佢地再操TSA

捽數是原罪

咁家長唔操咪得囉...覺得TSA好多人真係為反而反

咁要學校唔俾功課先得㗎

TSA係功課之一
唔做就係欠交功課

對80後黎講TSA就似我地以前嘅推理題
不過唔係MC
所以難做啲。

做過家長就知有乜問題！

利申：反Tsa

淨係記得以前TSA好撚簡單 所以唔係太明點解而家咁大壓力 而家果份難左？ 明明不記名咁考 學校都要死操就真係仆街左d 好似叫班𡃁仔幫學校衝ranking 咁

就係做左家長...但個女仲細想了解下

tsa唔係hea做就得喇咩
都唔計分既

學生識玩其實可以利用TSA反制老師
唔減功課就全班交白卷

好呀 踢曬你地出校

主要係TSA係記名，學校會因為想要多啲資源而操練學生
如果TSA真係好似教育局咁講只係用黎測試全港學生既平均水平而非用黎分配資源既話，其實可以用不記學校名進行，咁咪唔驚學校爭表現囉

其實我覺得取消左都無補於事
D學校家長咪又係會催谷另一樣野
根本要由改變社會風氣開始
以前我TSA咪又係9做
個test本身冇乜問題

我咁睇
1. 太多家長受大圍風氣影響想子女入排名高學校
2. 學校想名氣更好（或者唔想比人殺）->TSA成績越高越好
而點樣令到TSA成績好？操練
點樣操練？將學校日常功課/ 測驗/ 考試內容全部變哂TSA練習，所以已經唔再存在TSA我地以前TSA hea做既玩法，因為hea做既話唔會夠能力應付校內考試，對學生個人升學毫無好處，所以佢地都係焗住做。再講，小三小六既年紀真係未必好識諗，只會一直覺得好辛苦好辛苦，咁樣先係最慘。

上面提及既1同2感覺係一個cycle，無話分先後，只有大家助長大家

至於取消TSA有咩用，我覺得短期內的確可以令個氣氛緩和返，大家既壓力減返，尤其學校可以專注返係教學上而唔洗日日跑數。但長期黎講，一日啲家長係咁怪獸，只會衍生其實同TSA一樣難搞既難題無人識解。

利申：90後，TSA speaking tasks 無抽中過